<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="desc"></string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="exit">क्या आप सुनिश्चित हैं कि आप बाहर निकलना चाहते हैं ?</string>
    <string name="yes">हाँ</string>
    <string name="no">नहीं</string>
    <string name="profile_click">ई-मेल भेजने के लिए प्रोफाइल पर क्लिक करें</string>

    <string name="ritu">ऋतुराज</string>

    <string name="women"> अंतर्राष्ट्रीय महिला दिवस -2020 के अवसर पर जूनून द्वारा एक वीडियो मेकिंग प्रतियोगिता आयोजित की गई |प्रतिभागियों को महिलाओं की प्रशंसा में एक मिनट का वीडियो तैयार करना था। जूनून के इंस्टाग्राम पेज पर शीर्ष 5 वीडियो प्रकाशित किए गए थे
    </string>
    <string name="foundation">MIT का स्थापना दिवस 25 सितंबर, 2019 को मनाया गया |जुनून क्लब के
        द्वारा  कॉलेज पर आधारित लघु - नाटक समेत कई  आयोजन किए गये थे| </string>
    <string name="nehru">देश के प्रथम प्रधान मंत्री ,पं जवाहरलाल नेहरू, के जयंती के अवसर पर जुनून क्लब द्वारा एक नाटक का आयोजन किया गया था | </string>
    <string name="society_wise">सोसाइटी वाइज़ फॅकल्टीस</string>
    <string name="link">लिंक्ड-इन</string>
    <string name="tweet">ट्विटर अकाउंट</string>
    <string name="doc">फॉर्म</string>
    <string name="team">टीम</string>
    <string name="events">इवेंट्स</string>

    <string name="fb">फेसबुक पेज</string>
    <string name="insta">इंस्टाग्राम</string>
    <string name="mail">ईमेल</string>
    <string name="call">कॉल </string>
    <string name="Map">हमें खोजें- गूगल मानचित्र </string>

    <string name="society">सोसाइटीस</string>
    <string name="lit">साहित्य एवं वाद-विवाद सोसायटी</string>
    <string name="act">अभिनय एवं नाटक सोसायटी</string>
    <string name="mad">संगीत एवं नृत्य सोसायटी</string>
    <string name="fine">ललित कला सोसायटी</string>

    <string name="f1">फिएस्टा \'18</string>
    <string name="f1desc">एमआईटी मुजफ्फरपुर के जूनून-द आर्ट्स एंड कल्चरल क्लब ने अपनी पहली
        वर्षगांठ के अवसर पर fiesta\'18  का आयोजन किया। इस समारोह का उद्घाटन मुख्य अतिथि डॉ. एसके
        झा ने शुभ दीप प्रज्ज्वलन के साथ किया| इसमे गेस्ट ऑफ ऑनर प्रोफेसर आशुतोष कुमार और अन्य
        गणमान्य लोग , प्रोफेसर सीबी रॉय और एनआर बरनवाल , शामिल हुए । बाद में  प्रोफेसर आशुतोष कुमार ने अपने
        अनमोल ज्ञान से दर्शकों को संबोधित किया। साथ ही, डॉ. एसके झा ने अपने सुविचारित शब्दों से
        हमें मंत्रमुग्ध कर दिया।\n\n पूरे कार्यक्रम में 13 प्रदर्शन हुए (5 नृत्य, 2 कविता और 6
        गायन)। प्रदर्शन के लिए चयन प्रोफेसर एचसी वर्मा ,प्रोफेसर शोभित  और पल्लव  द्वारा आयोजित
        ऑडिशन के माध्यम से किया गया था।</string>

    <string name="f2">फिएस्टा 2.0</string>
    <string name="f2desc">चकाचौंध भरी सजावट एवं दिल में एक उत्साह के साथ 23 अक्टूबर
        2019 को फिएस्टा 2.0 मनाया गया|मौका था एमआईटी मुजफ्फरपुर वार्षणक साांस्कृततक उत्सव का|एमआईटी
        मुजफ्फरपुर के प्राचार्य डॉ. जे. एन. झा द्वारा भव्य उद्घाटन किया गया। जो भव्य समारोह का
        गवाह बनते हैं और भविष्य के लिए एक मील का पत्थर साबित करते हुए उत्सव को आगे बढाना चाहते हैं,उनमें एक
        भावना की परिकल्पना की जाती है ।</string>


    <string name="van">वन महोत्सव</string>
    <string name="vandesc">जब प्रकृति सौंदर्यीकरण के सीमा पर होती है,तब मानव जाति के लिए उसका प्रेम
        असीम हो जाता है । 5 अगस्त 2019 को जूनून- आर्ट एवं कल्चरल क्लब द्वारा वन महोत्सव आयोजित कराया
        गया। इस आयोजन के माध्यम से जूनून ने छात्रों को प्रकृति से संतुलित संबंध बनाए रखने
        के सांिेश को आगे बढाते हुए बडे पैमाने पर भाग लेने के ललए प्रोत्सादहत फकया।
छात्रों के बीच सामाजिक समझ को बढ़ावा देने और प्रकृति की कमी को रोकने के लिए कई कार्यक्रम आयोजित
        किए गए। परिसर में पारिस्थितिकी तंत्र की रक्षा और भारतीय मूल्यों को अक्षुण्ण रखने के लिए बड़े पैमाने पर वृक्षारोपण को  एक पहल के रूप में किया गया था।</string>


    <string name="earlyevents">विविध आयोजन</string>



    <string name="founder">संस्थापक</string>
    <string name="vivek">विवेक कुमार</string>
    <string name="raja">राजा बाबू</string>
    <string name="aakash">आकाश </string>
    <string name="ashwini">अश्विनी कुमार</string>
    <string name="ashish">आशीष चौरसिया</string>
    <string name="deepak">दिपक कुमार</string>
    <string name="isha">ईशा शर्मा</string>

    <string name="vivekdesc">बैच: 2015\n\nब्रांच: मेकॅनिकल इंजिनियरिंग</string>
    <string name="rajadesc">बैच: 2015\n\nब्रांच: सिविल इंजिनियरिंग</string>
    <string name="aakashdesc">बैच: 2015\n\nब्रांच: मेकॅनिकल इंजिनियरिंग</string>
    <string name="ashwinidesc">बैच: 2015\n\nब्रांच: मेकॅनिकल इंजिनियरिंग</string>
    <string name="ashishdesc">बैच: 2015\n\nब्रांच: मेकॅनिकल इंजिनियरिंग</string>
    <string name="deepakdesc">बैच: 2015\n\nब्रांच: मेकॅनिकल इंजिनियरिंग</string>
    <string name="ishadesc">बैच: 2015\n\nब्रांच: मेकॅनिकल इंजिनियरिंग</string>


    <string name="pu">प्रियांशु कुमार</string>
    <string name="pp">प्रियम प्रकाश</string>

    <string name="faculties">समन्वयक शिक्षक</string>

    <string name="ashutoshsir">डॉ. आशुतोष कुमार</string>
    <string name="ashishsir">श्री आशीष कुमार</string>
    <string name="hcvsir">श्री हरि चरण वर्मा</string>
    <string name="sktsir">डॉ. स्वतंत्र कु. तिवारी</string>
    <string name="nidhishsir">डॉ निधिश कु. सिंह</string>
    <string name="pranavsir">श्री प्रणव कुमार</string>
    <string name="amitsir">श्री अमित कु. तिवारी</string>
    <string name="shailmam">डॉ. शैल बाला</string>
    <string name="umarsir">मि. उमर फ़ारूक़</string>
    <string name="ankitsir">श्री अंकित कुमार</string>
    <string name="nitishsir">श्री नीतीश कुमार</string>
    <string name="shwetamam">सुश्री श्वेता कुमारी</string>
    <string name="pawansir">श्री पवन कु. जयसवाल</string>

    <string name="centralfac">फॅकल्टी काउन्सिल</string>
    <string name="member_sociey">फॅकल्टी कोओर्डीनटोर</string>
    <string name="excentralfac">एक्स- फॅकल्टी काउन्सिल</string>

    <string name="alumini">जूनून फैमिली</string>
    <string name="pushpam">पुष्पम् भारती</string>
    <string name="ruhi">रूही कुमारी</string>

    <string name="central">एग्ज़िक्युटिव</string>
    <string name="shakib">मो. शकीब उल्लाह</string>
    <string name="nizam">मो. निजामुद्दीन</string>
    <string name="aditya">आदित्य सिंह</string>
    <string name="ishita">ईशिता श्रेया</string>



 <string name="coordinators">सीनियर मेंबर</string>
 <string name="pratyush">प्रत्यूष चन्द्र</string>
 <string name="gaurav">गौरव सिंह</string>
 <string name="prem">प्रेम प्रकाश</string>
 <string name="rahulsinha">राहुल सिन्हा</string>
 <string name="shivangi">शिवांगी</string>
 <string name="vandana">वंदना भारती</string>
 <string name="saubhik">सौभिक कुमार महतो</string>
 <string name="adityamishra">आदित्य राज</string>
 <string name="aadil">आदिल रज़ा</string>
 <string name="shivam">शिवम सागर</string>
 <string name="tammana">तमन्ना चौधरी</string>
 <string name="aparna">अपर्णा रानी</string>
    <string name="shashi">शशि रंजन</string>



    <string name="secondyr">मेंबर</string>
    <string name="rahul">राहुल</string>
    <string name="abhinav">अभिनव</string>
    <string name="yashshvi">यशस्वी कुमार सिंह</string>
    <string name="yashwant">यशवंत सिंह</string>
    <string name="juhi">जूही कुमारी</string>
    <string name="rupin">शशिकांत रूपिन</string>
    <string name="nikita">निकिता कुमारी</string>
    <string name="shruti">श्रुति कुमारी</string>
    <string name="priyam">प्रियम प्रकाश</string>
    <string name="haidar">मो. हैदर अली</string>
    <string name="sujit">सुजीत तिवारी</string>
    <string name="abhishek">अभिषेक कुमार</string>
    <string name="tej">तेज प्रताप</string>
    <string name="ravi">रविरंजन वर्मा</string>
    <string name="vishay">विषय कौशिक</string>
    <string name="ayush">आयुष वत्स</string>
    <string name="sumit">सुमित शेखर</string>
    <string name="pritam">प्रीतम राज</string>
    <string name="rushali">रुशाली राज</string>
    <string name="rinki">रिंकी रानी</string>
    <string name="aradhya">आराध्या रॉय</string>



    <string name="litformal">समाज: साहित्य और डिबेट समाज \n\nशिक्षक: डॉ. शैल बाला, श्री उमर
    फारूख\n\nभूमिका: कविता का आयोजन,कहानी लेखन और वाद-विवाद प्रतियोगिता जो व्यक्तित्व को बढ़ाने
        और हिंदी और अंग्रेजी साहित्य को बढ़ावा देने के लिए काम करता है</string>
    <string name="actformal">समाज:अभिनय और नाटक समाज  \n\nशिक्षक:
श्री अंकित कुमार, श्री नितीश कुमार\n\nभूमिका: नाटक और अभिनय प्रतियोगिताओं का आयोजन,आत्मविश्वास
        लाने के लिए नुक्कड़ नाटक और फ्लैश मॉब युवाओं में और समाज में जागरूकता लाएंगे</string>
    <string name="madformal">समाज: संगीत और नृत्य समाज \n\nशिक्षक: श्री प्रणव
        कुमार, श्री अमित कुमार तिवारी\n\n भूमिका: संगीत और नृत्य प्रतियोगिताओं का आयोजन और छात्रों
        को विभिन्न नृत्य रूप से परिचित कराना</string>
    <string name="fineformal">समाज: ललित कला समाज  \n\nशिक्षक: श्वेता कुमारी, श्रीवान
        कुमार जायसवाल\n\nभूमिका: ललित कलाओं और पेंटिंग प्रतियोगिताओं का आयोजन और छात्रों को
        पुरानी भारतीय पेंटिंग और कला संस्कृति से परिचित कराना</string>



    <string name="actdesc">नाटकीय कौशल एक ऐसा विद्या है जो भावनाओं और कार्यों  के आकाश मे दर्शक को होर लेता है
        | नाटक मे कई किरदार होते हैं और अलग अलग किरदार संवाद करके , अभिनय करके किसी भाव , घटना, सामाजिक राय या कोई अन्य चीज़ व्यक्त करते हैं
|इसके अलग अलग भाग या अंक हो सकते हैं जो कहानी को निरंतरता देते हैं और हर अंक के साथ कहानी आगे बढ़ती है |
भारत मे नाटया साहित्या की एक ऐसी विद्या है जिसकी लंबी परम्परा पाई जाती है |भारत मे ही नाट्टया शस्त्रा की रचना सबसे पहले हुई थी |
यहाँ नाट्टया शस्त्रा के अनेक आचार्य हुए जिन्होने नाटक पर बड़े विस्तार और गंभीरता से विचार किया | इनमें भरत विश्वा नाथ के नाम अत्यन्त प्रसिद्ध हैं |
 </string>

 <string
     name="maddesc">तेज़ी से विकसित हो रही इस दुनिया में बहुत कम लोगो के पास नृत्या और संगीत के
     प्राकृतिक सार हैं| अपनी कला के प्रदर्शन से लोगो को आकर्षित करने के लिए दर्शकों से कनेक्ट
     होने की आवश्यकता होती है| संगीत ह्यूम भावनात्मक रूप से छूता है| जो अकेले शब्द नहीं कर सकते , वो आवाज़ दिल जीत सकती है |नृत्या केवल एक शुद्ध क्रिया है, जो उर्ज़ा और तकनीक से भरा है| नृत्या और संगीत समाज आनन्दमयी
     समकालिकता को उजागर करता है जिससे कलाकार मे उर्ज़ा और रचनात्मकता प्रकट होती है |\n\n

     प्रतिभा दुर्लभ नही है लेकिन इसे प्रदर्शित करने का अवसर काफ़ी दुर्लभ है |ये सोसाइटी (म्यूज़िक
     आंड डॅन्स सोसिएटी) ऐसी प्रतिभा दिखाने के लिए एक आदर्श मंच है|\n
 </string>

 <string
     name="litdesc">इतिहास गवाह है की जो लोग अपने शब्दों से दूसरों को प्रभावित करने की क्षमता रखते हैं, वो ही हमेशा सर्वोच्च शासन करते हैं| ऐसे व्यक्तित्व, अपनी जीभ और विवेक को परखने के लिए एक दूसरे को चुनौती देते हैं|
इस तरह की तर्को के परिणामस्वरूप विचारधारा, सिद्धांतों और नैतिकता पर वाद विवाद होता है |
कितने भी महान व्यक्तित्व को भी अपनी क्षमता एवं विवेक से शिकस्त देना संभव है |\n\n
पोडियम पर अपने प्यारे प्रतिद्वंद्वी को चुनौती दें और एक बार यह साबित करें की मन बहलाने हेतु शब्दों के उपयोग करने की भव्य ,पुरानी कला मे कोई आपको टक्कर नहीं दे सकता |\n\n

     पढ़ना एक व्यक्ति को पूर्ण बनाता है और वाद विवाद उसके जीवन मे स्पष्टता लाता है| साहित्य एवं वाद-विवाद समाज उन सभी मनभावन छात्रों
     के लिए अवसर हा जो अपने कल्पनाशील साहित्य का सीमांकलन करना चाहते हैं |
\n </string>

 <string name="finedesc">चित्रकला संस्कृतियों को अपने आप में तब से समाहित किए हुए है जब मानव सभ्यताओं का विकास लेश मात्र ही हुआ था।
पाषाण युग के गुफाचित्रों ने हमें आदिम संस्कृतियों से परिचित करवाया ।
धीरे धीरे चित्रकला प्रेमियों ने इसे नए आयाम तक पहुंचाया जहां कल्पनाशील विचारो को एक सीमित क्षेत्रफल में समेटा जा सके।
एक चित्रकार अपनी मस्तिष्क से कई कल्पनाशील दृश्यों को उतारकर उनमें रंग भर के एक अमर सजीव रूप
     प्रदान करता है । जो सदियों तक प्रेरणाश्रोत बनकर जीवित रहती है।\n\n


महान चित्रकार पाब्लो पिकासो ने चित्रकला के संबंध में कहा है कि चित्रकला एक मूक कविता है।
भारतीय इतिहास के सन्दर्भ में  राजा रविवर्मा जैसे महान चित्रकार हुए।
ललित कला कलाकारों में ऐसी सोच और कल्पनाएं बुनता है जिसकी प्रस्तुति से समाज सीख लेता है।
जो कलाकार को रूढ़ि तोड़ने वाली कृतियां गढ़वाता है और समाज के सोच से परे नई दिशा में नया मार्ग
     बनाता है। ललित कला समाज हमारे लिए ऐसी घटनाओं को लाता है जो आप में रंगीन कलात्मक बच्चे को वापस लाएंगे।</string>


    <string name="junoon1">जुनून</string>

    <string name="junoonclubdesc">कला और संस्कृति के अनुकरण से व्यक्ति दुनिया का महानतम संवेदनशील
        हृदय बन जाता है । आदि काल से प्राणियों में हर्ष ,दया , करुणा और आपसी सौहार्द जैसे मानवीय भावनाओ को जगाए रखने के लिए
        नाट्य, नृत्य और संगीत को सर्वश्रेष्ठ माध्यम माना गया है।\n\n

\tएमआईटी मुजफ्फरपुर के छात्रों की कलात्मकता को प्रोत्साहित करते हुए 13 सितंबर 2017 को जुनून - कला एवं संस्कृति मंच का गठन किया गया जिससे छात्रों की प्रतिभा को नई दिशा मिली और उन्होंने विभिन्न भारतीय तकनीकी संस्थानों के प्रांगण में अपने कला एवं प्रतिभाओं से  संस्थान का प्रतिनिधत्व किया तथा विजय ध्वज लहराए।\n\n

 जुनून - कला एवं संस्कृति क्लब संस्थान के गौरव बढ़ाने और छात्रों की प्रतिभा को निखारने में जो योगदान दे रहा है, उसके लिए यह सदा सम्मानित है।\n</string>
    <string name="mission">मिशन</string>
    <string name="vision">विजन</string>
    <string name="visiondesc">कला और संस्कृति के क्षेत्र में नवोदित प्रतिभाओं को पहचानना और
        उत्कृष्टता के प्रति मान्यता प्राप्त कलाकारों का पोषण करना|\n\n

        कॉलेज परिसर के बाहर और अंदर एक उदाहरण स्थापित करने के लिए सक्षम माहौल बनाना।\n\n

        इसके अलावा, वैश्विक मानकों के समानांतर सामाजिक-सांस्कृतिक गतिविधियों के
        अभ्यास को मानकीकृत करना और मानक नियमों और विनियमों के अनुसार कला और सांस्कृतिक रूपों का प्रतिनिधित्व करने के लिए कलाकारों
        को मंच प्रदान करना क्लब का विजन है |


 
</string>
    <string name="missiondesc">आधुनिक दुनिया में सामाजिक-सांस्कृतिक गतिविधियों की प्रासंगिकता को पहचानने की आवश्यकता के बारे में जागरूक और प्रेरित करना।\n\n

        झिझक और एकान्तता को निपुणता में परिणत करने के लिए कलाकार में आत्मविश्वास और विभिन्न कलात्मक रूपों में पूर्णता लाना।\n\n


        कार्यशालाओं, प्रतियोगिताओं, मंच प्रदर्शन आदि के माध्यम से विभिन्न कला और सांस्कृतिक रूपों को सीखने के लिए अद्यतन और अवसर प्रदान करना।\n\n


        छात्रों को किसी भी इच्छुक कला या सांस्कृतिक रूप में विकसित करना |\n\n


        संभावित कलाकारों को  प्रकाश में लाना और प्रशंसा और मान्यता प्राप्त करने के लिए उन्हें
        निखारना ।\n
    </string>

    <string name="apptheme1">भारतीय चित्रों के पुराने रूपों के विस्मृत महत्व को पुनः प्राप्त करने
        के लिए, हमने उन्हें इस ऐप के माध्यम से बढ़ावा देने का फैसला किया है। इस बार,
        बिहार के मधुबनी पेंटिंग्स को हमारे जूनून एप्लिकेशन के थीम  के रूप में रखा गया है।
        हर नया अपडेट आपके लिए भारतीय चित्रकला का एक अलग रूप लाएगा |मधुबनी चित्रकला के बारे में
        एक संक्षिप्त परिचय -</string>
    <string name="apptheme2">मधुबनी पेंटिंग्स भारतीय और नेपाली चित्रकला की एक शैली है, जो भारतीय उपमहाद्वीप के मिथिला क्षेत्र में प्रचलित है।
        अक्सर इनमे जटिल ज्यामितीय पैटर्न की विशेषता होती है | इन चित्रों को त्योहारों, धार्मिक
        अनुष्ठानों आदि सहित विशेष अवसरों पर प्रकृति और हिंदू
        अनुष्ठान सामग्री को चित्रित करने के लिए जाना जाता है।\n यह विभिन्न प्रकार के उपकरणों के
        साथ किया जाता है, जिसमें उंगलियां, ब्रश, नीब-कलम
        और माचिस शामिल हैं। और प्राकृतिक रंजक और रंजक का उपयोग करना। मधुबनी चित्रों में प्रयुक्त रंग आमतौर पर पौधों और अन्य प्राकृतिक स्रोतों से
        प्राप्त होते हैं। इन कला रूपों को उनके महान सौंदर्य मूल्य और परंपरा के पालन के लिए दुनिया भर में सराहा जाता है।
1930 से पहले, मधुबनी चित्रों को मधुबनी क्षेत्र के बाहर रहने वाले लोगों के लिए नहीं जाना जाता था।
        लेकिन 1934 में, बिहार ने एक बड़े भूकंप का अनुभव किया और मधुबनी क्षेत्र के एक ब्रिटिश
        अधिकारी विलियम जे . आर्चर ने अपने निरीक्षण के दौरान मधुबनी की क्षतिग्रस्त दीवारों पर इन
        अनूठी कलाओं को देखा और मधुबनी के बाहर रहने वाले लोगों को
        इस अनूठी कला का परिचय दिया।\n
समाज में इतनी महत्वपूर्ण भूमिका निभाने के बाद भी, लोगों में जागरूकता की कमी के कारण ये कला रूप अभी भी अपनी लोकप्रियता और न्यायोचित स्थिति
        के लिए संघर्षरत हैं।
        भारत की मरती हुई कला को संरक्षित और ख्याति प्राप्त
        कराने की आवश्यकता है।\n
        इसके मद्देनजर जूनून जागरूकता पैदा करने और इस कला को बढ़ावा देने
        में आगे आया है | यह चित्रकला जूनून ऐप की
        आधिकारिक पृष्ठभूमि है।</string>
    <string name="apptheme3">आरंभ\n\nइसका आरंभ सीता के विवाह के समय हुआ
 जब राजा जनक ने
        कलाकारों को विवाह समारोह को चित्रित करने का आदेश दिया। \n • मधुबनी पेंटिंग पारंपरिक रूप से मिथिला क्षेत्र के विभिन्न समुदायों की महिलाओं द्वारा बनाई गई थी।
        यह बिहार के मिथिला क्षेत्र के मधुबनी जिले से उत्पन्न हुआ।\n</string>
    <string name="apptheme4">विवरण \n \n

        • अधिकतर प्रकृति और हिंदू धार्मिक रूपांकनों को दर्शाते हैं \n\n

        • थीम आमतौर पर हिंदू देवताओं के आसपास घूमते हैं जैसे : कृष्णा ,राम , शिव ,दुर्गा ,लक्ष्मी और
        सरस्वती। \n\n

        • शाही दरबार के दृश्यों और शादियों जैसे सामाजिक कार्यक्रमों के साथ-साथ
        सूर्य, चंद्रमा और धार्मिक पौधे (जैसे तुलसी ) भी व्यापक रूप से चित्रित किए जाते हैं। आमतौर पर, कोई
        स्थान खाली नहीं छोड़ा जाता है; रिक्त स्थान फूलों, जानवरों,
        पक्षियों और यहां तक कि ज्यामितीय डिजाइनों के चित्रों द्वारा भरे जाते हैं। \n\n

        • पेंटिंग परंपरागत रूप से ताजी मिट्टी की दीवारों और झोपड़ियों के फर्श पर की जाती थी,
        लेकिन अब इन्हें कपड़े, हाथ से बने कागज और कैनवास पर भी बनाया जाता है।  \n\n

        • मधुबनी पेंटिंग चूर्ण चावल के पेस्ट से बनाई जाती है। \n\n

        • मधुबनी पेंटिंग दो आयामी कल्पना का उपयोग करती है,
        और उपयोग किए जाने वाले रंग पौधों से प्राप्त होते हैं। \n\n

        • मधुबनी कला की पाँच विशिष्ट शैलियाँ हैं: भरणी, काचनी, तांत्रिक, गोदानंद ,कोहबर। \n\n
        </string>
    <string name="apptheme5"><u>प्राकृतिक रंगों का विवरण:-</u>\n\n

         • काला - कालिख और गोबर को मिश्रित करके\n\n

         • पीला- हल्दी, पराग, चूना, बरगद के पत्तों का दूध\n\n

         • नीला- इंडिगो\n\n

         • लाल- कुसुम के फूल का रस या लाल चंदन सेब के पेड़ की पत्तियां \n\n

         • हरा- लकड़ी \n\n

         • चावल-चावल पाउडर \n\n

         • ऑरेंज- पलाश का फूल\n\n

    </string>
    <string name="ytr">युवा प्रतिभा खोज</string>
    <string name="ytrlit">अब आपको अपनी प्रतिभा दिखाने के लिए जुनून द्वारा आयोजित प्रतियोगिताओं की
        प्रतीक्षा करने की आवश्यकता नहीं है|इस बटन को क्लिक करें और
        अपनी सुंदर राइटअप, लघु कथाएँ, कविताएँ, नाटक आदि  हमें भेजें ।अगर यह सराहनीय हुई, तो यह
        निश्चित रूप से हमारे  सोशल मीडिया पेज पर प्रकाशित की जाएगी| माध्यम को अंग्रेजी या हिंदी रखें।</string>
    <string name="ytrfine">अब आपको अपनी प्रतिभा दिखाने के लिए जुनून द्वारा आयोजित प्रतियोगिताओं की
        प्रतीक्षा करने की आवश्यकता नहीं है|इस बटन को क्लिक करें और
        अपनी सुंदर ललित कला और पेंटिंग आदि हमें भेजें।अगर यह सराहनीय हुई, तो यह
        निश्चित रूप से हमारे  सोशल मीडिया पेज पर प्रकाशित की जाएगी|
    </string>
    <string name="ytract">अब आपको अपनी प्रतिभा दिखाने के लिए जुनून द्वारा आयोजित प्रतियोगिताओं की
        प्रतीक्षा करने की आवश्यकता नहीं है|इस बटन को क्लिक करें और
        अपनी अभिनय, मोनोलॉग, नाटक आदि  हमें भेजें ।अगर यह सराहनीय हुई, तो यह
        निश्चित रूप से हमारे  सोशल मीडिया पेज पर प्रकाशित की जाएगी|
    </string>


    <string name="ytrmad">अब आपको अपनी प्रतिभा दिखाने के लिए जुनून द्वारा आयोजित प्रतियोगिताओं की
        प्रतीक्षा करने की आवश्यकता नहीं है|इस बटन को क्लिक करें और
        अपनी सुंदर राइटअप, लघु कथाएँ, कविताएँ, नाटक आदि  हमें भेजें।अगर यह सराहनीय हुई, तो यह
        निश्चित रूप से हमारे  सोशल मीडिया पेज पर प्रकाशित की जाएगी|
    </string>


    <string name="ach1">जूनून ने हमेशा कला और सांस्कृतिक गतिविधियों को बढ़ावा देने के लिए एक उल्लेखनीय प्रयास किया है।
        युवा प्रतिभाओं (एमआइटी के छात्रों) ने  प्रयासों को फलदायी बनाया है |इस खंड में, हमने
        उन सभी को सूचीबद्ध किया है जिन्होंने
        कॉलेज परिसर के अंदर और बाहर प्रतियोगिताओं में  भाग लेकर कॉलेज को गौरवान्वित किया ।</string>
    <string name="srijan"><u>सृजन</u>\n\n

        सृजन पूर्वी भारत का सबसे बड़ा सामाजिक-सांस्कृतिक त्योहार है जो 1977 से सुर्खियों में है।
जूनून-द आर्ट्स एंड कल्चरल क्लब , एमआईटी मुजफ्फरपुर ,के माध्यम से छात्रों को सांस्कृतिक उत्सव सृजन\'18 और सृजन\'19 IIT DHANBAD (ISM) में भाग लेने
तथा अपनी प्रतिभाओं को दिखाने का मौका मिला |छात्रों ने न सिर्फ कई प्रतियोगिता में भाग लिया ,बल्कि
        बाधाओं को तोड़कर \" चाय
 पे चर्चा \" , फाइन आर्ट्स जैसे खिताब जीते\n\n\n

सृजन 18-\n\nरितुराज (2015), विजेता, वाद-विवाद प्रतियोगिता\n\n

      सृष्टि स्नेहा, 2nd रनर अप, वाद-विवाद प्रतियोगिता\n\n

        पूजा और मनीषा (2017), विजेता, हैंड पेंटिंग\n\n\n


सृजन 19-\n\nविषय कौशिक (2018), विजेता, वाद-विवाद प्रतियोगिता\n\n

        विषय कौशिक (2018),फाइनलिस्ट ,सोलो
        डॅन्सिंग कॉंपिटेशन \n\n\n</string>


    <string name="pubg"><u>PUBG टूर्नमेंट</u>\n\n
        प्लेयर अननोन बैटलग्राउंड (PUBG) एक ऑनलाइन मल्टीप्लेयर बैटल रॉयल गेम है |
 जिसे PUBG Corporation [ दक्षिण कोरियाई वीडियो गेम कंपनी ब्लूहोल की सहायक कंपनी ] द्वारा विकसित
        और प्रकाशित किया गया है |\n\n
 PUBG टूर्नमेंट का आयोजन जूनून द्वारा किया गया था जिसमें कॉलेज के कई टीम ने स्क्वाड के रूप
        मे हिस्सा लिया | कुछ एकल प्रतिभागी भी इस कार्यक्रम का हिस्सा थे।</string>

<string name="street"><u>स्ट्रीट प्ले</u>\n\n

    समाज में बदलाव लाने और ट्रांसजेंडरों द्वारा सामना
    की जाने वाली दुर्लभ वास्तविकताओं से लोगों को अवगत कराने के उद्देश्य से जूनून — द आर्ट्स एंड कल्चरल
    क्लब, MIT मुजफ्फरपुर  द्वारा \"ट्रॅनस्जेंडर – अवर आक्सेप्टेन्स इस स्टिल मिस्सिंग\" नामक
स्ट्रीट प्ले का  आयोजन किया गया था |इस आयोजन का मकसद था कि उन्हें सम्मान दिया जाए और लोगों को
    उन्हें वैसा ही स्वीकार किया जाए जैसे वे हैं।
</string>
    <string name="photography"><u>ऑनलाइन  फोटोग्रफी प्रतियोगिता</u>\n\n

        दीवाली के अवसर पर जूनून द्वारा एक ऑनलाइन फोटोग्राफी प्रतियोगिता का आयोजन किया गया था। यह एक इंटरकॉलेज
        प्रतियोगिता था|फोटो प्रतियोगिता का उद्देश्य एक छात्र के कलात्मक पक्ष को सामाजिक रूप से बढ़ावा देना और हमारे द्वारा साझा की गई संस्कृति का जश्न मनाना था।</string>
    <string name="pakh"> <u>पखवाड़ा</u>\n\nपखवाड़ा - जुनून  द्वारा आयोजित पहला कार्यक्रम | इसे
        दिनांक 20 सितंबर,2017 को आयोजित किया गया था | इसमे चित्रकला, निबंध लेखन एवं प्रश्नोत्तरी शामिल जैसी
        प्रतियोगिताए शामिल थी |</string>
    <string name="ayush_achievements">
>> आयुष वत्स \nरनर अप, अरुह (एकल गायन प्रतियोगिता) -ISM ​​धनबाद \n\n

>> आयुष वत्स (और समूह) \n रनर अप, कवली ग्रुप प्रतियोगिता-एनआईटी पटना \n\n

>> आयुष वत्स \2nd रनर अप, सोलो गायन प्रतियोगिता, IIT पटना \n\n
</string>
    <string name="ashmita_mam">
>> MIT (2K17 बैच),\n2nd रनर अप - रंगोली प्रतियोगिता , पटना</string>
    <string name="sumit_ach">>> सुमित शेखर \n फाइनलिस्ट, अनवेशाा -आईआईटी पटना \n\n


        >> सुमित शेखर \nफाइनलिस्ट, सृजन - आईएसएम धनबाद\n\n

        सुमित शेखर \n परफॉर्मर , ज़वियर कॉलेज , राँची\n\n</string>
    <string name="vishay_achievements">
>> विषय कौशिक \n2nd रनर अप, वाद-विवाद प्रतियोगिता- GYANIKI \'18 DCE दरभंगा \n\n

>> विषय कौशिक \nविजेता, ऑनलाइन अंग्रेजी निबंध लेखन प्रतियोगिता -भारत फार्मास्युटिकल एसोसिएशन, बिहार
        राज्य शाखा ,\n\n

>> विषय कौशिक \n2nd रनर अप, आर. पी. सिंह इंटर कॉलेज एलोकेशन प्रतियोगिता, 2019 भारत फार्मासिस्ट
        एसोसिएशन, बिहार स्टेट ब्रांच \n\n

>> विषय कौशिक \nविजेता, डंब श्रेड्स - पटना माइंड उत्सव 2019\n\n

>> विषय कौशिक \nविजेता, अन्वेशा \'20 (सांस्कृतिक उत्सव) असिस्टेंट लिटरिया, IIT पटना । \n\n

>> विषय कौशिक \n 2nd रनर अप, एम. एल. स्कॉरफ इंटर कॉलेज क्विज़ प्रतियोगिता- भारत सरकार
        फार्मास्युटिकल एसोसिएशन, बिहार स्टेट ब्रांच द्वारा आयोजित\n\n

>> रुषाली राज\n रनर अप,पेंटिंग प्रतियोगिता,राष्ट्रीय विज्ञान दिवस -2019\n\n

>> रुषाली राज\n रनर अप,मिस फियेस्टा कॉंपिटेशन ,फियेस्टा2.0\n\n

>> रुषाली राज\nविजेता,पेंटिंग प्रतियोगिता,वन महोत्सव-2019\n\n

>> रविरंजन वर्मा\nविजेता ,राज्य स्तर  आईसीएसआई क्विज़,इन्स्टिट्यूट ऑफ कंपनीज़ सेक्रेटरीस ऑफ
        इंडिया, नई दिल्ली\n\n

>> रविरंजन वर्मा\nऑल इंडिया रैंक : 4,लल्लन टॉप क्विज, इंडिया टुडे, नोएडा\n\n

>> रविरंजन वर्मा\nविजेता ,प्रश्नावलि, MIT मुजफ्फरपुर\n\n
    </string>
    <string name="dash0">नोटिफिकेशन्स</string>
    <string name="dash1">जुनून</string>
    <string name="dash2">समाज</string>
    <string name="dash3">फियेस्टा</string>
    <string name="dash4">सर्जक</string>
    <string name="dash5">टीम</string>
    <string name="dash6">अचीव्मेंट्स</string>
    <string name="dash7">संपर्क करें</string>
    <string name="dash8">डेवेलपर्स</string>
    <string name="dash9">एप थीम</string>
    <string name="dash11">झलक</string>
    <string name="dash12">वीडियो</string>
    <string name="contact">कॉटॅक्ट उस</string>

    <string name="vanmahotsav_events"></string>
    <string name="monday_events"><u>मोटिवेशन मंडे</u>\n\nआर्ट वो नहीं है जो आप देखने के सक्षम हैं ,
        आर्ट वो है जो आप दूसरों  को दिखा सकते हैं ,महसूस करा सकते हैं |\n\n
  जूनून - कला एवं सांस्कृतिक क्लब सभी MITians और कॉलेज को हर हफ्ते अपनी प्रतिभा दिखाने के लिए  एक
        शानदार अवसर लेकर आया - मोटिवेशन मंडे, लेखकों और कवियों के लिए एक सर्वोत्कृष्ट मंच|
    एक ऐसा मंच जहां कोई भी अपनी प्रामाणिक और वास्तविक रचना को उद्धरण और कविताओं की तरह भेज सकता है|</string>
<string name="foundation_events"></string>
    <string name="health_events"><u>विश्व स्वास्थ्य दिवस</u>\n\n
        शरीर को अच्छे स्वास्थ्य में रखना एक
        कर्तव्य है ... अन्यथा हम
        दिमाग को मजबूत और स्पष्ट रखने में सक्षम नही हो सकेंगे | \n-बुद्ध।\n
एक अच्छी सेहत और फिट बॉडी का होना आज बहुत जरूरी है\n
विश्व स्वास्थ्य दिवस (7 अप्रैल, 2020) के अवसर पर जूनून - आर्ट्स एंड कल्चरल क्लब
     आपको व्यायाम के सबसे पुराने रूप -योग और ध्यान-विज्ञान के प्राचीनतम तरीके -आयुर्वेदा से परिचित कराया।
इसके अलावा, अपने ज्ञान को साबित करने के लिए, इसमें मिस्टर.फिट चुनौती थी।\n
इवेंट्स :-\n\n
1.ओजस- योगिक आसन प्रतियोगिता\n2.प्राकृत-आयुर्वेद ज्ञान\n3.मिस्टर फिट चैलेंज\n</string>
    <string name="ballet_rhythm_events"> <u>बल्लेत्ट एवं रिदम</u>म्यूजिक डांस सोसायटी (जूनून) - एक कलाकार के रूप में अपने
        सूक्ष्म साबित करने का एक नायाब अवसर लाया -बल्लेत्ट एवं रिदम | 17 - 29 अप्रैल के बीच हम ने
        इन बेहतरीन प्रतियोगिता का आयोजन किया था|</string>

    <string name="theatre_event"><u>विश्व रंगमंच दिवस</u> \n\n

        इस विश्व रंगमंच के दिन, आपके मनोरंजन के लिए
        जूनून कुछ  रोमांच के साथ आया -
        \"विश्व रंगमंच दिवस कार्यक्रम -2020\"| चार ऑनलाइन प्रतियोगिता का एक सेट: -\n\n
 1. मिमिक्री इवेंट \n
 2. संवाद प्रतियोगिता प्रतियोगिता \n
 3. इमोजी फेस मेकिंग \n
 4. बॉलीवुड क्विज़ \n</string>

    <string name="dev">एप डेवेलपर्स</string>
    <string name="vanmahotsav_head"></string>
    <string name="foundation_head"></string>

    <string name="health_head">वर्ल्ड हेल्त दे इवेंट</string>
    <string name="ballet_rhythm_head">बॅले आंड रिदम</string>
    <string name="theatre_head">वर्ल्ड थियेटर दे इवेंट</string>
    <string name="monday_head">मोटिवेशन मंडे</string>

    <string name="madhubani">ऐप थीम: \nमधुबनी पेंटिंग्स</string>

    <string name="f18">फियेस्टा \'18</string>
    <string name="f19">फियेस्टा 2.0</string>
    <string name="application">क्लब के लिए आवेदन</string>

    <string name="chair">अध्यक्ष</string>
    <string name="f">फियेस्टा</string>

    <string name="tube">यूट्यूब</string>
</resources>